免就預算案表態 減DQ風險

免就預算案表態 減DQ風險

戴耀廷於記者會上表示，「我哋唔會愚蠢到製造藉口，畀當權者DQ候選人」。黃耀興攝

【本報訊】民主派初選一大憂慮是DQ問題，以往民主派曾提出爭取議會過半後，要否決預算案等向政府施壓，但初選制度不要求參與人士作出否決預算案等承諾或簽任何聲明，港大法律系副教授戴耀廷稱：「我哋唔會愚蠢到製造藉口，畀當權者DQ候選人」，又反駁指倘政黨或某陣營指爭奪議會過半是違反國家安全，「點都說唔過去」。

料京估計建制失利

相關新聞：泛民7.11、12初選 冀200票站17萬人參與

戴耀廷昨於在記者會多次提及DQ風險，批評港澳辦副主任張曉明指摘反對派意圖奪權的言論證明有關憂慮存在。被問到初選參選人需否就議會過半後要否決預算案作出承諾等，戴
。。。。。。。。。。
不會愚蠢地為當權者製造DQ藉口，故不會要求參選人作出承諾，亦不會有正式聲明要求參選人簽署，強調各方參選是建立在互信之上。

經數月協調，暫只有熱血公民表明不參與初選，戴相信參與者會按公民投票及民調結果，遵守協調承諾。

另一位牽頭協調的前立法
。。。。。。。。。。
回應，「當然要回應得巧妙」，他望市民多加體諒。

民主黨立會議員涂謹申昨也在港台節目指，相信北京自行進行民調，發現9月立
。。。。。。。。。。
更受壓，但涂指，「可能（評估）覺得（建制派選情）已經衰到貼地，未必再寄望未來嗰四年（立法會）」。

■記者梁穎妍、林俊謙

唔承諾否決財政預算案
民主黨可以繼續my香港
然後販民又可以永續社運